<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教育资讯 on 北京坤愽源科技有限公司</title>
    <link>https://www.kunboyuan.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2%E8%B5%84%E8%AE%AF/</link>
    <description>Recent content in 教育资讯 on 北京坤愽源科技有限公司</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jun 2021 10:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.kunboyuan.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2%E8%B5%84%E8%AE%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从0基础到N1要学习多久</title>
      <link>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 10:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-3/</guid>
      <description>从0基础到N1要学习多久 现在每当毕业季总有同学询问从0基础学日语到N1需要花多久时间，最快能多久，希望尽快能够取得证书，或前往日本读研或读专门学校等等需求，作为日语老师其实最建议的学习时间是一个阶段班课是1-3个月的时间（看班课的密度），即N5-N4：3个月 N4-N3：3个月 N3-N2：3个月 N2-N1：3个月，累计起来正好是一年的时间，如果有同学特别相信自己的能力且足够努力，报VIP课程专业辅导一对一这个时间可以大幅度缩小，基本半年内可以完成。
但在这里老师其实并不建议同学们过快的赶进度，我们要知道大学日语专业的学生学到N1也是需要花费2-3年时间不等的，虽然他们学习的是专业日语，但是N1也是具有相当的难度。所以其实同学们在外面报补习班是一个超车道的过程，本来就已经比别人快了2-3倍的情况下，还想更快，那恐怕会欲速则不达，时间和钱都花了却没有达到理想的效果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国日本高考政策对比分析</title>
      <link>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 11:18:18 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-2/</guid>
      <description>中国日本高考政策对比分析 中国的高考 中国的高考在每年的六月份举行，是全国人民称之为”千军万过独木桥”的时刻，是中国人最为公平的晋升途径，完全以分数以及自己的爱好来决定学校的选取和自己分数所要匹配的学校。中国的高考每年都会有将近900万人参加，在九月份完成最后批次的补录，9月份也是全国大学生开学报名的时刻。中国的高考教室会有30人，配备两个固定老师监考，以及摄像头、交叉卷以及过安检都是中国防止作弊的方式。
日本的高考 在日本读两年以上高中的情况： 日本高考分为两次进行，第一次是国立、公立和部分私立大学，在每年的一月进行的一次全国统一考试，它类似于中国的高考，主要是基础学科，国语、英语、数学、理科（物理、地理、化学、生物）、社会学科。第二次专门考试，从二月中旬至3月底，各校再根据自己的情况，进行综合能力考试。在日本，高考只是一个敲门砖，带着自己考出的分数去报考学校，录取不录取不是以分数为准。
以留学生的身份去考大学的情况： 参加日本为留学生设立的留学生考试，只和留学生做竞争。日本留学生考试，又叫留考、留试、留统，是指对希望考入日本大学（本科）等的外国留学生的日语能力以及基础学力进行考试评估。自2002年由独立行政法人日本学生支援机构开始实施日本留学生考试后，便废止私费外国留学生统一考试。考试每年6月和11月举行两次。目前国公立大学基本全部采用该考试，私立大学中也有接近一半的大学采用该考试成绩作为参考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本国公立前十院校解析</title>
      <link>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.kunboyuan.com/post/chapter-1/</guid>
      <description>想去日本升名校？日本名校有哪些呢？每个学校的特色是怎样？我们一起来了解一下日本国公立前十的院校吧。 东京大学（东京） 世界排名22，论文引用率全球排名11，9位诺贝尔奖获得者，培养治国人才为主，学术氛围浓重，人文关怀强，师生互相尊重，“自由的学风”。
京都大学（京都） 培养科学家为主，被誉为“科学家的摇篮”，11名诺贝尔奖获得者；闹中取静，选址在京都，远离政治中心的喧嚣；独立自主，崇尚并且鼓励自由，把个人的天赋发挥到极致。
东京工业大学（东京） 东工大是以培养第一流的技术型工程师和科学家目的的为理工科， 目前对学生的数学要求比较高。 而学生以英语不好著称，研制出日本国内最快的超级计算机“TSUBAME”； 日本的“麻省理工”。
大阪大学（大阪） 大阪大学正是由于它独特的背景和居于大阪这个工业城市及国际门户的特殊地理环境，才造就了不尚空谈，面向现实的“务实”学风；阪大有给留学生住的留学生会馆，如果能申请到1个月房租6千日币；机器人专业著名。
东北大学（仙台） 东北大学本部位于日本宫城县仙台市，是一所日本顶尖、世界一流的研究型综合国立大学；尊重研究，讨论式教学，坚持门户开放；鲁迅的母校；研究氛围特别浓重，研究第一。
名古屋大学（名古屋） 名古屋大学是一所日本顶尖、世界一流的著名研究型综合国立大学，日本中部地方最高学府；6位诺奖，4位物理2位化学；物理医学建筑农学是优势学科。
北海道大学（札幌北海道） 日本北海道地方最高学府，化学、工程学、农学、林学等学科均位列世界前100；全日本最美的大学；一年有5个月都是冬天，体感冬季时间长下雪量大。
九州大学（日本福冈县福冈市） 九大历来拥有良好的学风，治学严谨并重视学生的学习和实践，教师也重视启发式教学；正在处理能源、宇宙科学、癌三大重点尖端研究项目；理工科系较出色，设立了英文授课的制度；福冈甚至九州地区并没有很多理工方向的工作机会，九大更适合安心搞学术。
筑波大学(茨城县筑波市) 诺贝尔获得者3名；生命科学和生物医学、技术、自然科学、社会科学为强势学科；筑波大学重视教科研究，全体教员都属于研究生院，适合搞研究；地理位置较偏，但仍在在东京圈内，坐筑波快线一个小时可到秋叶原；作为排名前十的大学，筑波的申请难度可以说是相对最低，招留学生多，七分一是留学生，其中中国留学生过半；研究生过修士通过率较高。
广岛大学（广岛） 综合实力最强的大学；目前学校获得了日本文部科学省一个十年期计划项目的支持，希望通过10年的努力，进入世界大学排名前100的行列；学费减免半免的几率相当高，有部分同学甚至5年没交过学费。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
